%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Arch Linux}
\vspace{10.5cm}
\subsection{Arch Linux Nedir}
Arch Linux "sürekli güncel" paket mantığı üzerine kurulu, belirli bir düzeyde GNU/Linux bilgisi olan kullanıcıları hedef seçmiş; bağımsız geliştirilen, i686/x86-64 düşünülerek optimize edilmiş bir topluluk dağıtımıdır. Gelişimi minimalizm, şıklık, kod doğruluğu ve modernliğin dengesi üzerine odaklıdır.
\subsection{Avantajları}
Arch, hâli hazırda i686/x86-64 mimarileri düşünülerek derlenmiş ve optimize edilmiş yükleme sistemi ile (grafik arabirimi dahî kullanmaksızın) gereksinimleri minimuma indirger. Arch hızlı, hafif, esnek ve basittir. Tasarım biçimi ve felsefesi sayesinde istediğiniz sistemi inşa etmeniz mümkündür; en küçük konsol sistemi olabileceği gibi, etkin ve çok özellikli, zengin masaüstü ortamları için de ihtiyaçlarınıza cevap verir. Gerek duyulmayan ya da istenmeyen paketlerle kendini göstermek yerine, Arch kullanıcısına herhangi bir varsayılana bağlı kalmaksızın kendi sistemini inşa etme şansı tanır. Arch Linux'un nasıl olması gerektiğine karar veren kullanıcının kendisidir.
\subsection{Benzersiz Paket Yönetimi}
Arch tüm sistemi güncellemesinin tek bir komut ile yapılmasını mümkün kılan, kolay kullanımlı ikili paket sistemi (pacman) ile desteklenmektedir. Pacman C ile kodlanmış olup, temelden hafif ve hızlı olması için tasarlanmıştır. Arch ayrıca paket inşasını kolaylaştırmak adına ports benzeri bir paket inşa sistemi olup tek bir komutla senkronize edilebilen (Arch derleme sistemi) ( ABS-Arch Build System)'ni kullanır. Bütün sistemi yeniden inşa etmek için tek bir komut yeter! Herşey oldukça basit ve şeffaf olarak yapılır.
\subsection{Sadece en iyisi}
Arch Linux, yazılımların en yeni ve kararlı sürümlerini barındırmayı maksat edinir. Kaynaktan inşa etmek ve paketlemek adına, i686 ve x86-64 sistemleri için elverişli çekirdek paket setlerinin yanısıra; geliştirici ve/veya kullanıcı destekli depolarda barındırılan binlerce ekstra, yüksek kalitede ikili paketler, ve pek çok PKGBUILD betikleri mevcut. Arch yamalanmamış, vanilla yazılımları sağlar; paketler saf, sahibinin dağıtılmasını istediği şekilde ana kaynaklardan sağlanır. Yama, ancak nadir durumlarda, büyük ve önemli sorunlar teşkil edebilecek durumlarda kullanılabilir.
\subsection{Basitlik}
Arch Tarzı basitliği ilke edinmiş bir felsefedir.
Arch Linux temel sistemi olabildiğince ufaktır ve daima öyle kalacaktır. Temel sistem içinde, GNU/Linux çekirdeği, GNU araçları ve çeşitli araçlar yer almaktadır. (links ve vi gibi) Temel sistemi kuran bir kullanıcı, ihtiyaçları doğrultusunda zengin depo yardımıyla sistemi istediği şekle getirebilir. Arch Linux sistem kontrolü *BSD tarzıdır. Tek bir /etc/rc.conf üzerinden temel sistem servisleri, modüller, yerel ayarları vb. ayarlar tıpkı *BSD'de olduğu gibi tek bir dosya üzerinden yapılmaktadır. Ayrıca Arch Linux her runlevel için ayrı bir sembolik bağ bulundurmaması ile kavram kargaşasına izin vermemektedir.

Sistem ayarlaması basit metin dosyalarını düzenleyerek gerçekleştirilir.
\subsection{Modernlik}
Arch Linux daima en yeni paketleri barındırmayı hedeflemektedir. Böylece en yeni teknolojilere sadece sisteminizi güncelleyerek ulaşabilirsiniz. En güncel çekirdek, en yeni dosya sistemleri, udev desteğindeki yenilikleri kapsayan güncellemeler ile her zaman sisteminizi güncel tutabilir, Arch Linux'u bir defa kurduktan sonra, yapacağınız güncellemeler ile sisteminizi daima en güncel durumda tutabilirsiniz.
\newpage